{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006498",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0001122",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 토성지\n\n(江陵 土城址)"
    },
    "text": "江陵土城址 (江陵 土城址)\\n\n江原特別自治道江陵市にある土城址（トソンジ）で、石器時代の新石器の櫛目文土器が発掘されました。この江陵土城址は、「礼国土城址」とも呼ばれるのですが、「三国史記」によると、江陵（溟州）は礼の故国とされており、高句麗の河西良またはハスラとも呼ばれていました。新羅の智證王13年（512年）になると、完全に新羅の領土となりました。その過程で、この地域の防御と住民の保護のために城が築かれ、その名前が「古國国城」となりました。全長は2800メートルで、楼（ろう）の高さは0.5〜12メートルです。1915年には、鳥居龍蔵氏と沢俊一氏によって、新石器時代の櫛目文土器の遺跡が発掘調査されました。遺物が出土した場所は、現在の江陵初等学校の隣の邑城に近いとされていますが、遺物の出土地点はまだ確認されていません。出土した遺物には、櫛目文土器の彫刻と無文土器の彫刻がいくつか含まれています。櫛目文土器の彫刻は、粗い粘土に石英粒と雲母粉が混ざって作られており、色調は赤褐色、黒褐色、または黄褐色です。形状は完全にはわかりませんが、出土した口縁部片と底部片から判断すると、直立した口縁と環底の深鉢型の土器と推測されています。さらに、口角文としては横走魚骨文や点列文があり、胴体文としては荒い縦走魚骨文や横走魚骨文、斜格子文、擦過文などがあります。その他には無紋土器と赤い間土器の彫刻も一緒に出土しており、無紋土器の彫刻は櫛目文土器よりも精選された地土で作られています。形状は不明ですが、口の先端に目立った帯模様が回されているようです。赤い間土器は平底の底面に彫刻が施されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "江陵土城址（トソンジ）はどこにありますか？",
            "answer": "江陵土城址は、江原特別自治道江陵市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址の別名は何ですか？",
            "answer": "江陵土城址は別名として「礼国土城址」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址はどの時代の遺跡ですか？",
            "answer": "江陵土城址は石器時代の新石器の遺跡です。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址で発掘された遺物は何ですか？",
            "answer": "江陵土城址で発掘された遺物には、新石器時代の櫛目文土器が含まれています。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址の全長は何メートルですか？",
            "answer": "江陵土城址の全長は2800メートルです。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址の楼の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "江陵土城址の楼の高さは0.5〜12メートルです。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址の遺跡発掘調査はいつ行われましたか？",
            "answer": "江陵土城址の遺跡発掘調査は1915年に行われました。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址で出土した遺物はどこに近い場所で見つかりましたか？",
            "answer": "江陵土城址で出土した遺物は、現在の江陵初等学校の隣の邑城に近い場所で見つかりました。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址で出土した櫛目文土器の彫刻の特徴は何ですか？",
            "answer": "江陵土城址で出土した櫛目文土器の彫刻は、粗い粘土に石英粒と雲母粉が混ざって作られており、色調は赤褐色、黒褐色、または黄褐色です。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址で出土した無紋土器の彫刻には何がありますか？",
            "answer": "江陵土城址で出土した無紋土器の彫刻には、口の先端に帯模様が回されたものがあります。"
        },
        {
            "question": "江陵土城址で出土した赤い間土器の彫刻はどのようなものですか？",
            "answer": "江陵土城址で出土した赤い間土器の彫刻は、平底の底面に施されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 511,
        "QA": 445
    }
}